台灣同連登一樣 中國宮廷劇打敗韓劇穩坐冠亞軍

愛奇藝台灣站春節期間創下全站流量超過5000萬，較去年成長近2倍，每日平均觀看時長成長70%。收視冠軍、亞軍都是中國宮廷劇，分別為《皓鑭傳》、《小女花不棄》，第3明則由韓劇《皇后的品格》拿下，3部戲劇衝破千萬流量大關，後勢持續看漲中，值得注意的是，過去幾年韓劇盛行，今年春節觀眾收視排行中卻僅有１部韓劇入圍前10大排名，不禁讓外界聯想韓劇退燒。

愛奇藝台灣站指出，綜觀今年春節流量榜單前10名，古裝陸劇仍是觀眾首選，熱播中的《皓鑭傳》挾帶著《延禧攻略》的聲勢，從開播以來即不斷刷新紀錄。《延禧攻略》也在限時免費觀看全集的策略下，再次帶動流量提升，即使已經完結近半年，仍佔春節流量排行榜中第4名；第3名的韓劇《皇后的品格》則是唯一入榜的韓劇。而眾所矚目的韓劇《觸及真心》於大年初3登場，劉寅娜和李棟旭在《鬼怪》後再次合體，首集播出不到10小時，即突破百萬流量，期待之後能繼續上攻。
愛奇藝台灣站表示，對比去年與今年的數據發現，除夕及初2流量表現一般，初3之後便一路飆升，直到收假前1天，流量與人均觀看時長都達最高點，顯示民眾多習慣好好把握開工前的最後一刻追好追滿不留遺憾。
觀看裝置的佔比上，移動端佔比仍最高，但網頁端與電視端的佔比則互相消長，推測是連假期間上班族使用電腦時間少，因此網頁端佔比略為下降，而年節團聚氣氛適合闔家聚在一起觀賞，電視端觀看比例則相對提升，電視端的大螢幕觀看體驗佳也相對拉長民眾的觀看時長。
另外值得關注的是，今年民眾在頻道的選擇上變的更加多元，除了戲劇外，動漫及兒童類表現也格外出色，兒童內容的日均流量較平常成長了90%，動漫也成長了近50%。

連登仔為大陸劇追爆不少post